建議示威焦點為社會不公事件

建議示威焦點
 揭露社會不公，針對政府施政的過失或社會不公事件。

 手法：和平理性示威，不必破壞公物。

 影響：
 傳媒報道，讓大眾知道政府處事不公，偏袒權貴。期望民眾於選舉時，不投票給盲目支持政府的參選人。
 部分市民的思維，是在制度內解決問題。他們認為，示威者控訴政府和警察做錯很多事，但示威者也有很多破壞的行為，口說民主，但人家政見與己不同，就破壞和傷人，就不值得同情。如果示威者能用和平的手法指出政府的不對，就能爭取上述人士支持。

*** 建議示威議題
 律政司家居潛建、前特首UGL酬金沒有報稅、擴建港鐵紅磡站，禮頓偷工減料、721事件等。

不必犧牲
 示威者被補，要經歷漫長的審訊過程，可能會判監，毁了前途。
 每次示威都有市民被補，損兵折將，做法不能持久。

疑問與建議
 問：這些事件，以往都有報道，重新再提，未必對政府有用﹖
 答：如今民情洶湧，示威有幾十萬人參與。例如要求稅局查UGL漏稅事件，相信稅局難拖拉了事。

 問：為什麼不用強硬的抗爭方法﹖
 答：傳媒拍攝了激烈的抗爭行為，包括破壞公物、傷人等，在電台上播了出來，在通訊群組廣傳，影響民意。在家看電視的民眾，只看到示威者破壞，對示威反感。
另外，港鐵晚上停駛，影響商店、食店晚上的生意，也會影響民意。

結語：為什麼有普選的訴求﹖就是想制衡當權者，減少不義。若示威能突出社會的不公，民眾應會樂意支持運動，又或者把民意化為選票。

［請做文宣］要求政府及商戶立即叫停警察鎮壓示威活動兩個月，挽救香港經濟！